---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳ - سوز و ساز
---
# غزل شمارهٔ ۱۳ - سوز و ساز

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>باز کن نغمه جانسوزی از آن ساز امشب</p></div>
<div class="m2"><p>تا کنی عقده اشک از دل من باز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ساز در دست تو سوز دل من می گوید</p></div>
<div class="m2"><p>من هم از دست تو دارم گله چون ساز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرغ دل در قفس سینه من می نالد</p></div>
<div class="m2"><p>بلبل ساز ترا دیده هم آواز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زیر هر پرده ساز تو هزاران راز است</p></div>
<div class="m2"><p>بیم آنست که از پرده فتد راز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گرد شمع رخت ای شوخ من سوخته جان</p></div>
<div class="m2"><p>پر چو پروانه کنم باز به پرواز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گلبن نازی و در پای تو با دست نیاز</p></div>
<div class="m2"><p>می کنم دامن مقصود پر از ناز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کرد شوق چمن وصل تو ای مایه ناز</p></div>
<div class="m2"><p>بلبل طبع مرا قافیه پرداز امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>شهریار آمده با کوکبه گوهر اشک</p></div>
<div class="m2"><p>به گدائی تو ای شاهد طناز امشب</p></div></div>